\chapter{Tytuł rozdziału pierwszego}

Lorem ipsum dolor sit amet ipsum dolor magna, at orci luctus diam placerat tempor enim sed ante in neque sollicitudin mi augue, feugiat est, et tellus.
Maecenas eget urna.
Pellentesque ac massa.
Vivamus consequat urna ullamcorper eleifend nunc ut felis.
Integer est.
Vestibulum et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus.
Donec eros.
Sed malesuada elit justo iaculis et, ultricies dolor nibh, dignissim faucibus, fermentum ante felis, volutpat at, feugiat nec, eros.
Aliquam pharetra nec, posuere orci.
Proin quis leo.
Sed eros.
Pellentesque sem nunc, accumsan tincidunt.
Maecenas quam felis risus elit porta tincidunt.
Pellentesque habitant morbi tristique magna neque, congue non, porttitor eros, id enim.
Duis eu justo.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/wykres1}
\caption{Wygenerowany w gnuplocie jako eps, przekonwertowany do pdf\label{plot:wykres1}}
\end{figure}

Aenean ligula non ligula dui, porta neque.
Vestibulum id dui.
Morbi laoreet, nulla luctus augue.
Donec id nisl.
Vestibulum id nisl.
Curabitur sit amet tempor elit ornare in, mauris.
Mauris auctor nibh, imperdiet aliquam odio.
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per inceptos hymenaeos.
Sed tincidunt rutrum pede sit amet nunc.
Donec id tortor non nisl risus, euismod at, egestas ac, eleifend mauris nec massa.
Nunc a leo eu nulla eu convallis diam eu lectus.
Vestibulum sollicitudin.
Praesent gravida mattis, magna non elit est, viverra nonummy, leo non luctus quam in augue id nisl.
Vestibulum ligula.
Sed interdum dapibus velit.
Praesent feugiat.
Cum sociis natoque penatibus et turpis.
Praesent at urna turpis libero, fermentum neque quis sem.
Aenean nonummy a.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/obrazek1}
\caption{Obrazek w png\label{img:obrazek1}}
\end{figure}

Mauris lobortis sed, neque.
Vestibulum sollicitudin.
Vestibulum ante ipsum ac purus.
Phasellus libero hendrerit sed, neque.
Praesent consequat.
Morbi vel sodales rutrum, enim diam, tincidunt et, dictum suscipit wisi.
Proin in nunc.
Nulla ligula sit amet quam.
Praesent vitae lectus ut nulla sed est.
Pellentesque eget lectus.
Sed malesuada augue pulvinar semper et, nonummy nisl sit amet, consectetuer adipiscing ornare.
Nam turpis eget magna.
Vestibulum vitae lorem eget arcu faucibus orci ipsum, vel tortor.
Ut blandit, lectus dapibus in, quam.
Nulla facilisi.
Etiam volutpat id, ornare egestas non, tristique mauris lacus euismod nulla sit amet ligula.
Aliquam erat ut nibh malesuada velit in faucibus orci mauris viverra diam a condimentum lorem sodales quam.
Nulla euismod, volutpat lacinia quam et dui.
Maecenas fermentum quis, massa.
Integer nibh porta scelerisque.


\section{Tytuł podrozdziału}

Lorem ipsum dolor sit amet ipsum dolor magna, at orci luctus diam placerat tempor enim sed ante in neque sollicitudin mi augue, feugiat est, et tellus.
Maecenas eget urna.
Pellentesque ac massa.
Vivamus consequat urna ullamcorper eleifend nunc ut felis.
Integer est.
Vestibulum et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus.
Donec eros.
Sed malesuada elit justo iaculis et, ultricies dolor nibh, dignissim faucibus, fermentum ante felis, volutpat at, feugiat nec, eros.
Aliquam pharetra nec, posuere orci.
Proin quis leo.
Sed eros.
Pellentesque sem nunc, accumsan tincidunt.
Maecenas quam felis risus elit porta tincidunt.
Pellentesque habitant morbi tristique magna neque, congue non, porttitor eros, id enim.
Duis eu justo.

Aenean ligula non ligula dui, porta neque.
Vestibulum id dui.
Morbi laoreet, nulla luctus augue.
Donec id nisl.
Vestibulum id nisl.
Curabitur sit amet tempor elit ornare in, mauris.
Mauris auctor nibh, imperdiet aliquam odio.
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per inceptos hymenaeos.
Sed tincidunt rutrum pede sit amet nunc.
Donec id tortor non nisl risus, euismod at, egestas ac, eleifend mauris nec massa.
Nunc a leo eu nulla eu convallis diam eu lectus.
Vestibulum sollicitudin.
Praesent gravida mattis, magna non elit est, viverra nonummy, leo non luctus quam in augue id nisl.
Vestibulum ligula.
Sed interdum dapibus velit.
Praesent feugiat.
Cum sociis natoque penatibus et turpis.
Praesent at urna turpis libero, fermentum neque quis sem.
Aenean nonummy a.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/obrazek2}
\caption{Obrazek w jpg\label{img:obrazek2}}
\end{figure}

Mauris lobortis sed, neque.
Vestibulum sollicitudin.
Vestibulum ante ipsum ac purus.
Phasellus libero hendrerit sed, neque.
Praesent consequat.
Morbi vel sodales rutrum, enim diam, tincidunt et, dictum suscipit wisi.
Proin in nunc.
Nulla ligula sit amet quam.
Praesent vitae lectus ut nulla sed est.
Pellentesque eget lectus.
Sed malesuada augue pulvinar semper et, nonummy nisl sit amet, consectetuer adipiscing ornare.
Nam turpis eget magna.
Vestibulum vitae lorem eget arcu faucibus orci ipsum, vel tortor.
Ut blandit, lectus dapibus in, quam.
Nulla facilisi.
Etiam volutpat id, ornare egestas non, tristique mauris lacus euismod nulla sit amet ligula.
Aliquam erat ut nibh malesuada velit in faucibus orci mauris viverra diam a condimentum lorem sodales quam.
Nulla euismod, volutpat lacinia quam et dui.
Maecenas fermentum quis, massa.
Integer nibh porta scelerisque.

\section{Kolejny podrozdział}

Lorem ipsum dolor sit amet ipsum dolor magna, at orci luctus diam placerat tempor enim sed ante in neque sollicitudin mi augue, feugiat est, et tellus.
Maecenas eget urna.
Pellentesque ac massa.
Vivamus consequat urna ullamcorper eleifend nunc ut felis.
Integer est.
Vestibulum et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus.
Donec eros.
Sed malesuada elit justo iaculis et, ultricies dolor nibh, dignissim faucibus, fermentum ante felis, volutpat at, feugiat nec, eros.
Aliquam pharetra nec, posuere orci.
Proin quis leo.
Sed eros.
Pellentesque sem nunc, accumsan tincidunt.
Maecenas quam felis risus elit porta tincidunt.
Pellentesque habitant morbi tristique magna neque, congue non, porttitor eros, id enim.
Duis eu justo.

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{|r|l|}
  \hline
  7C0 & hexadecimal \\
  3700 & octal \\ \cline{2-2}
  11111000000 & binary \\
  \hline \hline
  1984 & decimal \\
  \hline
\end{tabular}
\caption{Przykładowa tabela \label{tab:ex1}}
\end{table}

Aenean ligula non ligula dui, porta neque.
Vestibulum id dui.
Morbi laoreet, nulla luctus augue.
Donec id nisl.
Vestibulum id nisl.
Curabitur sit amet tempor elit ornare in, mauris.
Mauris auctor nibh, imperdiet aliquam odio.
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per inceptos hymenaeos.
Sed tincidunt rutrum pede sit amet nunc.
Donec id tortor non nisl risus, euismod at, egestas ac, eleifend mauris nec massa.
Nunc a leo eu nulla eu convallis diam eu lectus.
Vestibulum sollicitudin.
Praesent gravida mattis, magna non elit est, viverra nonummy, leo non luctus quam in augue id nisl.
Vestibulum ligula.
Sed interdum dapibus velit.
Praesent feugiat.
Cum sociis natoque penatibus et turpis.
Praesent at urna turpis libero, fermentum neque quis sem.
Aenean nonummy a.

Mauris lobortis sed, neque.
Vestibulum sollicitudin.
Vestibulum ante ipsum ac purus.
Phasellus libero hendrerit sed, neque.
Praesent consequat.
Morbi vel sodales rutrum, enim diam, tincidunt et, dictum suscipit wisi.
Proin in nunc.
Nulla ligula sit amet quam.
Praesent vitae lectus ut nulla sed est.
Pellentesque eget lectus.
Sed malesuada augue pulvinar semper et, nonummy nisl sit amet, consectetuer adipiscing ornare.
Nam turpis eget magna.
Vestibulum vitae lorem eget arcu faucibus orci ipsum, vel tortor.
Ut blandit, lectus dapibus in, quam.
Nulla facilisi.
Etiam volutpat id, ornare egestas non, tristique mauris lacus euismod nulla sit amet ligula.
Aliquam erat ut nibh malesuada velit in faucibus orci mauris viverra diam a condimentum lorem sodales quam.
Nulla euismod, volutpat lacinia quam et dui.
Maecenas fermentum quis, massa.
Integer nibh porta scelerisque.

\subsection{Punkt podrozdziału}

Lorem ipsum dolor sit amet ipsum dolor magna, at orci luctus diam placerat tempor enim sed ante in neque sollicitudin mi augue, feugiat est, et tellus.
Maecenas eget urna.
Pellentesque ac massa.
Vivamus consequat urna ullamcorper eleifend nunc ut felis.
Integer est.
Vestibulum et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus.
Donec eros.
Sed malesuada elit justo iaculis et, ultricies dolor nibh, dignissim faucibus, fermentum ante felis, volutpat at, feugiat nec, eros.
Aliquam pharetra nec, posuere orci.
Proin quis leo.
Sed eros.
Pellentesque sem nunc, accumsan tincidunt.
Maecenas quam felis risus elit porta tincidunt.
Pellentesque habitant morbi tristique magna neque, congue non, porttitor eros, id enim.
Duis eu justo.

\begin{table}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l | p{5cm} |}
    \hline
    Day & Min Temp & Max Temp & Summary \\ \hline
    Monday & 11C & 22C & A clear day with lots of sunshine.  
    However, the strong breeze will bring down the temperatures. \\ \hline
    Tuesday & 9C & 19C & Cloudy with rain, across many northern regions. Clear spells
    across most of Scotland and Northern Ireland,
    but rain reaching the far northwest. \\ \hline
    Wednesday & 10C & 21C & Rain will still linger for the morning.
    Conditions will improve by early afternoon and continue
    throughout the evening. \\
    \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\caption{Przykładowa tabela 2\label{tab:e2}}
\end{table}

Aenean ligula non ligula dui, porta neque.
Vestibulum id dui.
Morbi laoreet, nulla luctus augue.
Donec id nisl.
Vestibulum id nisl.
Curabitur sit amet tempor elit ornare in, mauris.
Mauris auctor nibh, imperdiet aliquam odio.
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per inceptos hymenaeos.
Sed tincidunt rutrum pede sit amet nunc.
Donec id tortor non nisl risus, euismod at, egestas ac, eleifend mauris nec massa.
Nunc a leo eu nulla eu convallis diam eu lectus.
Vestibulum sollicitudin.
Praesent gravida mattis, magna non elit est, viverra nonummy, leo non luctus quam in augue id nisl.
Vestibulum ligula.
Sed interdum dapibus velit.
Praesent feugiat.
Cum sociis natoque penatibus et turpis.
Praesent at urna turpis libero, fermentum neque quis sem.
Aenean nonummy a.

Mauris lobortis sed, neque.
Vestibulum sollicitudin.
Vestibulum ante ipsum ac purus.
Phasellus libero hendrerit sed, neque.
Praesent consequat.
Morbi vel sodales rutrum, enim diam, tincidunt et, dictum suscipit wisi.
Proin in nunc.
Nulla ligula sit amet quam.
Praesent vitae lectus ut nulla sed est.
Pellentesque eget lectus.
Sed malesuada augue pulvinar semper et, nonummy nisl sit amet, consectetuer adipiscing ornare.
Nam turpis eget magna.
Vestibulum vitae lorem eget arcu faucibus orci ipsum, vel tortor.
Ut blandit, lectus dapibus in, quam.
Nulla facilisi.
Etiam volutpat id, ornare egestas non, tristique mauris lacus euismod nulla sit amet ligula.
Aliquam erat ut nibh malesuada velit in faucibus orci mauris viverra diam a condimentum lorem sodales quam.
Nulla euismod, volutpat lacinia quam et dui.
Maecenas fermentum quis, massa.
Integer nibh porta scelerisque.

